《乜代宗師》初一觀眾人數超越周星馳《美人魚》

《美人魚》 - 觀眾人數60000人, 票房550萬 (3D版本票價較貴, 推高票房)
《乜代宗師》- 觀眾人數67000人, 票房530萬

《乜代宗師》初一票房亦超過《棟篤特工》(480萬)

TVB出品既王晶電影《肥龍過江》, 香港票房連《我的筍盤男友》都不如

九部新春電影裡，以黃子華自編、自導、自演的《乜代宗師》表現一枝獨秀，電影於初一在57院映逾640場錄得近67,000人次，每場平均人次達104，推算收入達530萬遠遠拋離對手。《乜》片能拋離對手，主要是男主角黃子華的個人魅力，同時為電影於三天累積達千二萬，看來至少可以三千萬作為目標。

環球發行的《怪醫D老篤》在初一於57院映近380場下，全日獲近24,000人次，每場平均人次達64，推算收入在二百萬以上。《怪》片主要賣點在男主角羅拔唐尼身上，同時也推出了粵語版本來吸納家庭客源，三天累積則接近四百萬。

東方發行、黃百鳴執導的《家有囍事2020》繼年三十優先場後，昨天於47院映逾250場作正式上映，首天錄得逾萬七人次，每場平均人次達68，推算收入約在145萬上下。《家》片予人感覺是是系列再度推出，不過過年氣氛仍令不少觀眾希望看應節電影之下，也令這部看來「應節」電影似乎佔了一些甜頭，連同優先場累積接近二百萬。而且觀乎戲院分佈，似乎收入主要在不同地區，當中旺角Cinema City朗豪坊映19場佔了兩成收入，而荷里活百老匯與巴黎倫敦紐約米蘭戲院分別只映四場及五場下亦獲逾五萬成績，分佈仍算平均。

迪士尼發行的動畫《變雀特工》在初一於56院映約三百場獲得近萬八人次，每場平均人次在59左右，推算收入約百三萬。《變》片雖然以韋史密夫配音作賣點，不過觀乎他主演的《重案夢幻再重組》於本月中旬上映成績不佳，再加上動畫其實已推遲半年上映，似乎家庭客源被《怪》片吸納。

至於兩部賀歲港片則看似表現相若。當中英皇發行、葉念琛執導的《我的筍盤男友》昨天正式上映，於43院映逾180場錄得逾萬人次，每場平均人次達56，推算收入接近85萬。《我》片屬葉念琛執導的愛情喜劇，不過在沒有方力申與鄧麗欣下，陳家樂與李靖筠的吸引力明顯較弱，對觀眾吸引力有直接影響，電影連同優先場累積接近百二萬。

星王朝發行的《肥龍過江》於初一於43院映逾180場下，錄得近萬一人次，每場平均人次約51，推算收入逾80萬。看來甄子丹於《葉問4完結篇》僅錄得約三千萬成績下，對《肥龍過江》有很大影響。而電影延期上映，亦是雙重打擊，電影於三天累積僅達百五萬。

新映發行的動畫《劇場版 新幹線戰士 來自未來的神速ALFA-X》在昨天於37院平均戈各映近三場錄得每場近30人次，看來新春家庭客源似乎並不對此有太大興趣。至於安樂發行的日本電影《首相失憶了》與印度電影《相中情書》，昨天也錄得每場逾60人次，也算是有所交代。

《美人魚》初一票房

《棟篤特工》初一票房

其實係其他兩套因爲排片太差

冇表態，不了

王晶：連登暴力廢青，只係識講粗口

王晶話肥龍過江重心係大陸
不過冇得上

來自iphone客戶端

你看到重點

得罪講句 真話一定係難聽
拋開政治 以戲論戲
肥龍過江好睇過乜代宗師好多

市場結果論
《肥龍過江》香港票房連《我的筍盤男友》都不如

(係台灣票房都好似衰緊, 不過係馬來西亞就票房大收)

你睇咗肥龍？

嗯

我會好記得2020新年 因為我入戲院睇左套人生睇過最垃圾既電影

算把啦 乜代宗師

未睇嘅就唔好睇

浪費時間同錢

乜代宗師，明知唔好睇都入場睇

肥龍，我睇海報，初頭仲以為係陳奐仁主演

乜代成本係？

1800萬
香港票房收4000-5000萬, 都只係剛剛回本

好彩都成本有我諗到咁高，佢好似拍咗4,50日
仲係有好多人睇支那戲

喜瑪拉阿星

《怪》片主要賣點在男主角羅拔唐尼身上，同時也推出了粵語版本來吸納家庭客源

邊個配羅拔唐尼呀？